%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2022-2023}

\title{Het optimaliseren van prestaties voor een Python-applicatie in productie die mogelijke fouten in gegevensbestanden opspoort: een vergelijkende studie en proof-of-concept}

\author{Bjorn Truye}
\email{bjorn.truye@student.hogent.be}

\supervisor[Co-promotor]{S. Lievens (HoGent, \href{mailto:stijn.lievens@hogent.be}{stijn.lievens@hogent.be})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{Mobile \& Enterprise development}
\keywords{Python, World Wide Web, $\lambda$-calculus}

\begin{document}

\begin{abstract}
  In deze bachelorproef zal onderzoek worden gedaan naar de best practices om Python te schrijven, om vervolgens te kunnen toepassen in een bestaand software project van HoGent. Dit project is een Streamlit applicatie geschreven in Python, met een flask-backend en heeft als doel het detecteren van mogelijke fouten in databestanden. De focus van dit onderzoek ligt op het verbeteren van de uitvoersnelheid.
   
  Het onderzoek zal starten met een grondige analyse van de mogelijkheden binnenin Python en waarom Python een al dan niet geschikte taal is voor foutenanalyse van data. Hierbij zal een vergelijkende studie worden gemaakt over de beschikbare tools binnen Python zoals logging, testing, distributie van de applicatie, exception handling, scalability ...
  Vervolgens zal onderzoek worden gedaan naar de beschikbare externe middelen en andere alternatieven buiten de Python taal zoals open-source frameworks en node packages. De focus hierbij ligt terug op het verbeteren van de uitvoersnelheid om data te analyseren.
  
  Tenslotte zal bekeken worden of de meest optimale technieken reeds toegepast worden in de Streamlit applicatie van HoGent of niet. Alle bevindingen van het voorgaande onderzoek zullen hierbij worden toegepast.
  
  Dit onderzoek zal niet alleen de performantie optimaliseren voor het project van HoGent, maar kan ook dienen als maatstaf voor andere projecten van dezelfde aard. Dit kan bedrijven helpen in hun keuzeproces als ze een gelijkaardig software project willen opzetten.
  
  De verwachting is dat er ruimte voor verbetering is binnen de HoGent applicatie die voor een snellere uitvoertijd kunnen zorgen. 
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}