%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{TruyeBjorn-BPvoorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2022-2023}

\title{Strategieën om de overname van bestaande webshops naar WordPress met WooCommerce te stroomlijnen: een onderzoek en proof-of-concept}

\author{Bjorn Truye}
\email{bjorn.truye@student.hogent.be}

\supervisor[Co-promotor]{D. Matthijs (Team Made, \href{mailto:info@teammade.be}{info@teammade.be})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{Mobile \& Enterprise development}
\keywords{Webapplicatieontwikkeling; Webdevelopment; CMS; Webshop}

\begin{document}

\begin{abstract}
In deze bachelorproef zal onderzoek worden gedaan naar het proces om bestaande webshops over te nemen. Hierbij wordt een reeds bestaande webshop omgezet in een nieuwe webshop die gemaakt is op WordPress, en met WooCommerce zal werken.
Dit proces kan afhankelijk van verschillende factoren (zoals toegang tot de back-end van de originele webshop, databank, broncode, aantal artikelen, ...) veel tijd en manueel werk in beslag nemen. Dit onderzoek zal achterhalen of dit proces van webshop overname sneller, eenvoudiger en (deels) geautomatiseerd kan verlopen door eventueel gebruik te maken van externe AI-tools.
\\
Het probleem is dat het hele overnameproces veel manueel werk en tijd vergt, en de centrale onderzoeksvraag is hoe kan dit vereenvoudigd worden met een zelfgeschreven programma.
\\ 
Dit onderzoek start met een lijst van webshops die de co-promotor heeft voorzien. 
Vervolgens wordt een programma geschreven om één webshop hiervan (in de mate van het mogelijke) volledig over te nemen met zoveel mogelijk details. Hierbij zal onderzoek naar de mogelijkheden van WordPress en WooCommerce noodzakelijk zijn.
Vervolgens wordt het programma steeds uitgebreid op nieuwe scenario's (bv. een originele webshop die wel of niet reeds op WordPress zit). Dit proces wordt herhaald tot het programma alle originele webshops van de lijst kan overnemen, met zoveel mogelijk gelijkenissen.
\\ 
De verwachting is dat het programma, afhankelijk van de originele webshop, limieten gaat hebben op wat kan overgenomen worden, maar desondanks nog steeds sneller zal zijn dan alles manueel over te nemen.
Omdat de originele webshops zeer verschillend kunnen zijn van elkaar, zal het programma zeer flexibel moeten zijn. De kans is relatief groot dat niet al het manueel werk van een webshop overname geautomatiseerd kan worden.
\\
De meerwaarde van dit programma is dat het bedrijf van de co-promotor kostbare tijd en budget zal besparen.
\\
Het uiteindelijke resultaat zal een geschreven programma zijn dat de co-promotor (en zijn medewerkers bij Team Made) kan hanteren om zijn werk sneller te voltooien. Met zoweinig mogelijk manuele input kan het geschreven programma een bestaande webshop overnemen, en omzetten naar een nieuwe webshop gemaakt op WordPress met WooCommerce.
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}